設時限開天索價 死線實為7.1

2018年06月08日

設時限開天索價 死線實為7.1

■梁君彥企圖完成二讀辯論及表決。

【拆局】

立法會主席梁君彥在一地兩檢草案開始審議前已經劃下死線，只預留36小時完成全部辯論環節，約兩個星期就會進入表決。有政府中人透露，兩星期完成審議只是「開天索價」，建制派和政府都知悉議案需要三星期，即6整日的會議時間才可完成審議，而真正的死線是七月一日之前，而民主派亦部署下周三再出招，於三讀時提休會辯論。

梁君彥早前裁定立法會只有36小時完成有關一地兩檢的辯論，泛民議員對限時辯論無不譁然，但審議兩日觀察所得，梁似乎只是「把狠話說在前頭」，實際處理卻比想像中寬鬆，如修改議事規則後，梁有權拒批中止辯論議案，惟昨日陳淑莊提出中止辯論議案時，梁竟未有運用手中權力否決，反而肯放行。

預留7小時二讀發言

而梁君彥未有將中止辯論議案所用發言時間，計算入預留的36小時審議時間內，亦令民主派感意外。有民主派明言，梁於中止議案辯論表決後，宣佈再預留7個小時讓議員就二讀發言，變相令民主派「賺」了9小時發言時間，「佢（梁君彥）係預留咗三個星期審議，不過驚（泛民）玩嘢就講話兩星期」。

該民主派又指，泛民下星期會再次挑戰梁的底線，在進入三讀時提出休會辯論，形容「技術上可以，但從未出現」，且看梁會否批准。有政府中人就透露，建制派和政府一早已預留三星期審議議案，承認真正的死線是七月一日之前，又指已預留時間讓泛民議員在三讀時「玩嘢」。

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
泛民抗議梁君彥禁發言 未完成二讀一地兩檢休會

下一則
下一則
改掛3號波 長洲驚現水龍捲

泛民抗議梁君彥禁發言未完成二讀 一地兩檢休會

冇記錯三讀可以提終止待續